# События

## Список событий

События --- периоды видеозаписи, в которых видеоаналитика зафиксировала активность: прошел человек или проехал автомобиль.

События хранятся в облаке, поэтому недоступны офлайн.

Список событий находится справа от плеера. Список событий можно свернуть или развернуть, как и список камер, нажав на стрелку в правом нижнем углу экрана.

Сверху списка --- счетчик событий.

![Список событий](./images/camera_events_overview.jpg)

Типы событий, которые камера записывает, зависят от настроек камеры и ее возможностей. Управлять детекторами камеры можно в ее настройках в веб-интерфейсе.

Для каждого события в списке указаны время возникновения и тип. События разных типов в списке отличаются цветом и пиктограммами.

На таймлайне цветом отмечены периоды времени, когда были записаны события. 

Чтобы перейти к событию из списка, дважды нажмите на него.

## Фильтрация и удаление событий

Чтобы отфильтровать список событий:

1. Нажмите на кнопку показа фильтров в правом верхнем углу списка событий.
2. Настройте фильтрацию списка по типам событий, нажимая на пиктограммы соответствующих типов событий. 
3. Для перехода к более ранним событиям выберите соответствующую дату в календаре.

![Фильтр событий](./images/camera_events_filter.jpg)

В левом верхнем углу списка событий отображается количество непросмотренных событий во всем доступном архиве камеры. 

Чтобы удалить событие, выберите его и нажмите на кнопку удаления события (кнопку с иконкой корзины).

![Удаление события](./images/camera_events_delete_event.jpg)

## Типы событий

События бывают разных типов. Тип события автоматически распознается после его записи. 

1. ![События «Движение»](./images/camera_event_movement.png) *Движение* — любое изменение:
    - во всей области зрения камеры,
    - или в конкретной области, заданной вами в окне настроек камеры в веб-интерфейсе.
2. ![События «Перекрытие обзора»](./images/camera_event_view_overlap.png) *Перекрытие обзора* камеры фиксируется, если на объектив камеры попала грязь, поле зрения камеры было перекрыто, произошла резкая смена освещения.
3. ![События «Пересечение линии»](./images/camera_event_line_crossing.png) *Пересечение линии*, которую вы задали в области зрения камеры.
4. ![События «Вторжение в зону»](./images/camera_event_zone_invasion.png) *Вторжение в зону* в области кадра возникает, когда движущийся объект пересекает границу установленной вами зоны.
5. ![«Закладка»](./images/camera_event_bookmark.png) *Закладка* (устанавливается в веб-интерфейсе). 
6. ![События «Обрыв трансляции»](./images/camera_event_video_stream_interrupted.png) *Обрыв трансляции* возникает, если камера перестала вещать прямой эфир и при этом вы ее не выключали и не удаляли.
7. ![События «Включение устройства»](./images/camera_event_device_power_up.png) *Включение устройства* и ![События «Выключение устройства»](./images/camera_event_device_power_down.png) *Выключение устройства*.
8. События ![События «Успешная загрузка в облако»](./images/camera_event_cloud_upload_success.png) *Успешная загрузка в облако* и ![События «Ошибка загрузки в облако»](./images/camera_event_cloud_upload_failture.png) *Ошибка загрузки в облако* возникают соответственно при успешной и ошибочной загрузке видео в облачное хранилище (подробная информация об Облачном хранилище приведена в справке веб-интерфейса).

# Работа с приложением в режиме офлайн

Режим "Только Сеть" (офлайн) включается в двух случаях:

- когда у вас нет интернета; 
- когда интернет у вас есть, но облачный сервер недоступен.

## Ограничения функций в режиме офлайн

**Функция**|**Ограничение в режиме офлайн**
:-----|:-----
Авторизоваться в аккаунте.|Можно только по логину и паролю пользователя, последним выполнившего вход в онлайн-режиме.
Обновить приложение.|Если приложение предлагает установить обновления, значит они были загружены на ПК ещё при наличии связи с сервером. Вы сможете установить эти обновления, но это сотрёт данные для офлайн-авторизации, и вы не сможете авторизоваться в приложении до появления связи с сервером.
Переместить камеру из одной группы в другую.|Можно только онлайн.
Переименовать группу или камеру в группе.|Можно только онлайн.
Удалить группу или камеру из группы.|Можно только онлайн.
Отредактировать раскладку.|Отредактировать можно только те раскладки, которые были созданы офлайн и ещё не синхронизированы с сервером. После первого же соединения с сервером настройки этих раскладок отправятся в облако, и в следующий раз их уже нельзя будет редактировать офлайн.
Воспроизвести видео с камер.|Можно получить видео только с камер из локальной сети. Для этого учётной записи должна быть назначена роль, которая разрешает доступ к устройствам по локальной сети: Администратор; Оператор-настройщик камер; Пользователь с «привилегиями толстого клиента». А в личном кабинете на сайте camera.rt.ru переключатель доступа к этим камерам по локальной сети должен находиться в положении «включено».
Посмотреть архивные видео с камер.|Можно посмотреть только те архивные видео, которые хранятся на самом устройстве: камере или видеорегистраторе в одной локальной сети с ПК.
Посмотреть или изменить события.|События недоступны офлайн --- они хранятся в облаке.